+++
title = "概览"
description = ""
weight = 1
+++

本功能汇总展示命名空间下，服务网格资源、服务调用的统计信息，让您对微服务的运行、调用有整体的了解。概览页面包括 **资源概览** 和 **服务监控** 两个部分。

**资源概览**

展示命名空间资源概况，支持展示微服务数量、服务版本数量、服务入口数量，以及服务网格中的 Pod 实例数量和状态。

**服务监控**

展示指定时间范围内，与服务调用相关的 TOP5 统计数据，包括调用量、调用失败率和平均响应时间，反映命名空间下服务版本的调用情况。  
**注意**：支持快速选择时间范围，或自定义时间范围，时间搜索依据本地系统时间，默认为最近 30 分钟；但时间范围受到 Prometheus 监控数据保存时长的限制，例如监控数据最多保留 7 天，设置的时间范围为最近 30 天，此时统计数据的时间范围为 7 天。

![overview1](/img/overview1.png?classes=big)
